樂善堂助財困學生家庭 劏房一家四口月入僅5400元

九龍樂善堂與伙伴機構「學校起動」計畫、港大社會科學學院聯合推出「We Share! We Can! 轉贈愛計畫」，透過善長捐款以零行政費下提供5000元至10000元的經濟支援，予在疫情下有財政困難學生家庭。

港大社會科學院副院長（研究）葉兆輝表示，過去一個月，港大進行先導計畫，總共有35位捐贈者把1萬元或以上的善款捐贈予41個受惠的家庭，分別涵蓋14間中、小學及幼稚園。

在計畫正式起動前，參與「學校起動」計畫其中一間受惠中學「五育中學」已收到學生求助個案。

就讀五育中學中五學生林同學表示，她們一家四口與姊姊、父母居於劏房，父親任職夜班的士司機，為家庭唯一經濟支柱。其父本年1月發生車禍，導致一個半月時間未能開工，近日才復工，但受疫情影響，父親近3個月來每月收入較以往減少了六成或以上，每日淨收入只有約300元，以3月份為例，開工日數僅有18日，月入僅5400元。劏房租金每月為4800元，加上水電費約500元，減去房租、水電費及生活費後只能靠積蓄支撐，收入遠低於香港貧窮線。

林同學獲計畫起動人之一「學校起動」計畫委員會委員黃光耀資助7500元，她表示首先會將資助額用來讓父母交租，買食糧和生活必需品，減輕家庭經濟壓力，她特別感謝捐出善款的黃光耀，及九龍樂善堂的支持。她承諾長大後會積極回饋社會，當有能力時，會效法善長一樣幫助有需要的人。

另一位就讀「佛教筏可紀念中學」中六的許同學，是今屆中學文憑試（DSE）考生。許同學一家四口於東涌村屋居住，任職建築業的爸爸為家庭的唯一經濟支柱。受疫情影響，爸爸的收入隨開工日數大幅遞減，影響家庭生計。許同學現需應付DSE考試，計畫令她鬆了一口氣，至少能解決緊急家庭經濟困難，她其後會藉著長假，兼職工作幫補家計。她希望透過計畫資助可補貼部分家庭必需開支，並繼續完成學業。